『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2019年9月7日

申請續領英國國民海外護照

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年9月7日

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER ( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )
未註銷的其他國家護照正本或彩色副本 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤或沒有歸還證明文件，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

請先用身份證大法檢查，之後才用SAR (Subject access request)。

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

1. 身份證大法

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

合符以上所有條件，要向 HMPO 作 REPORT LOST PASSPORT ，需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

2. SAR (Subject access request)

直接向英國提出 SAR (Subject access request)

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”

“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”

“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

身份證明文件

核證副本

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

正本或影印本喺手所以做特定查冊

上網填完form俾錢之後大概2個禮拜可以去返生死註冊處同婚姻登記處攞核證副本

如果資料唔齊可能要一般查冊

登 記 事 項 證 明 書

宣誓樣本

地址證明

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

舊Post:
『薪火post』BNO續期資訊(58) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(57) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

『薪火post』BNO續期資訊(55) 9月1日英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(54) 英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(53) 英國領事館遊行

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

Last edited at 7 September 2019 by HeiMore

開post template:

Lmlm快d approve

9月1話received document，今日仲未入queue

聽日寄野
呢期空掛快定speedpost快

呢個有d怪wo
通常receieved 到入q 係兩日之內既事

空掛

下午掛號寄咗 成$71 嗱嗱聲 唔想煩

Anyway bno 去日本係咪免簽

副簽本應搵咗個大律師幫我 點知佢都無uk 護照 𠵱家搵咗個澳洲護照嘅 但唔算專業人士 唔知有無問題

YES

有好過冇

不如你webchat問下

留名
岩岩被A Yates簽收左
希望可以快啲

舊bno都唔洗？

打漏左

請問下，我寄speed post寫9月3號已經到左
但個status到依家都未update做documents received，大家係咪都要等幾日先update？
有d驚

是咁的：
1) online報失左本過期十多年既bno，收到個email要打去uk，但係打極都冇人接電話。
2) 而家喺床下底搵返果本過期bno

咁應該點做好呢?
A) 一直打電話去完成報失程序直到攞到個 Ref no
B) 唔再打果個報失電話，重新申請，話自己冇online報失過
C) 唔再打果個報失電話，重新申請，話自己已經online報失左
D) 其他

巴絲有冇建議? 唔該嗮。

寫信解釋

等吓喇

三日一個POST

好，thanks

唔知仲有無人記得我
我係之前E-Express寄失BNO位巴打
經過長時間兜兜轉轉
收到DDGS: DHL GLOBAL 個sms係咪代表準備拎得

收到先講喇

依嗰台灣人剪左幾條關於反送中嘅感動片段 我地係咪要支持下？

唔好意思，寫信解釋係幾時做?

即係唔再打果個報失電話，重新申請，話自己已經online報失左。寄文件時連埋封解釋信?

嗚呀 join q 了

我4月搞到而家
仲係用舊系統
因為寄失左都無乜心機再搞落去
對上一個update係話我補交文件個package改左no. 所以HMPO check 唔到
最後HMPO搵到補交文件, 另外要我confrim一次countersigner 關係
Email confirm 完隔一日就收到DHL sms
好撚想喊唔好再呃尻me

寄文件時連埋封解釋信同舊BNO
解釋已經搵到了

仲有明明補交左Lost and Stolen hard copy 都要我online報多次

Thanks

請問巴打你本舊bno過左期幾耐?

利申：我本過左十幾年，煩緊副簽…

你要知道，佢會重新審批一次，時間同新申請一樣，俾啲耐性吧！

應該搞惦咗，不過唔知文件先定passport 先啫。

收到啦！

啱啱收到SMS，終於搞掂

紅色簿貨存仲未清晒太好了

算耐喎 你有冇咩特別野？ lost❓

之前d post 話10月丫嘛

Join queue等個半星期都算耐？
無特別wor..
舊果本Authority係英國領事館，所以被分類去First Passport算唔算特別？

有唔同色既咩

你睇返之前d 巴打 post 出黎個d 2,3日就批

藍

我有望過
不過唔緊要啦，得左就ok

我成個過程同呢個基本上相同
除左我齊晒父母資料，唔駛填祖父母資糙之外

速遞話個邊5號簽收咗，但今日都未received document

所以真係冇路捉

去印尼簽證要點搞？上網見新華話要親身去
有網教上網填form 同親身去又得(網死link )
打去冈冇人聽，真係垃撚圾國家

係架，跟足指引同比d耐性囉
btw我以為一兩個星期係Normal

We've approved your application and new photo. We'll let you know when your passport is ready to dispatch

準備打飛機

等 寂寞到夜深

有d耐wor..
我DHL送去簽收左之後，都係等左1日倒就received

黎緊話轉藍 好似因爲脫左歐

個人覺得紅色先係BNO
藍色望落硬係有違和感

6號received documents, 未入queue

我都係6號收到
岩岩入左q

9月4到，岩岩轉咗received

嘩，啱啱check, 原來我都啱啱join咗queue ，十分鐘前

睇黎我同你份野 好近

英國護照本身係海軍藍

但新果本好似唔係海軍藍？
好似係特區護照果隻藍

希望可以一take過，唔洗補交野

特區護照咩就係跟英國護照

係呀，所以好擔心，都係A Yates簽收，唔知點解咁耐

06 年過期
應該因為咁，所以唔洗副簽呱

巴打你舊BNO authority係咩？

比嗰邊話要副簽，on hold

唔記得左，淨係記得本BNO 上無佢list 上既任何一個。
我都照揀有字個個option. 無揀other.

我係9月5到
仲驚佢收唔到 因爲status未update
見到你啱啱先轉recieved個心都定啲

無揀other都批比你都幾好彩

btw據我觀察係揀左Others先會要副簽
我果本05年到期，都要副簽

我覺得有 正本bno + 地址 + 身份証=批

你用咩寄同寄失咩？

無既，咁呢d都係自行承擔風險架姐

準備黎啦本新 bno

寄失真係好慘 所以我都係比貴用dhl

dhl global個sms會先話你知分別2份野大約幾時到 你可以上網更改拎既方法 之後佢就會係sms講既時間到達 我今次2份分開左二個方法拎 一個直送屋企 一個係商場 dhl box拎 二個都準時 你自己睇返仲有無sms收到

Dhl係咪400幾？

今日收到DHL送到既passport了，想請問我本身寄去英國既文件係幾時寄返俾我？都係用DHL?

揀左
但暫時得一個sms

BNO + 特衰護照 + ID photo copy etc
兩本都expired所以成本寄過去

同你一樣, 5號dhl話A Yates已收到。 但到而家都未顯示 received
女友join埋 queue

same

慢慢黎 可能咁好彩我同一日收到 雖然你4月到而家個人係會心急

巴打諗住等多幾日定去問?

黑到爆，HM passport office 班大哥 寫錯DHL收件人，俾DHL彈返轉頭

新BNO係咪一定係HMPO issue?

係

究竟班人做野可以幾俹簁

希望寄到黎本BNO唔好錯

可能太多人approve

一兩日就批 寄就攪到一獲粥
唔介意佢請我去幫手齋入信封都得

唔關事
班公務員無論得閒定唔得閒都會多手得滯寫收件人簡寫
結果隔幾日就有return case

thanks bro! 我見我朋友14年申請果本係IPS issue

真係好驚喎
如果CHAN TAI MAN
佢淨係寫 TAI CHAN 咁寄唔寄到返黎

HMPO以前係IPS
改咗名啫

TAI CHAN佢應該會受
最離譜嘅係直情T Chan咁樣填waybill
當然畀DHL彈返轉頭啦

分享下
lost case
around一個月前網上報失

幾粒鐘後收到個email叫我打去
打去講低name DOB HKID
對方話五日有ref no

收線即收到第二個email叫我打去
我ignore咗

由於我肯定有BNO
所以無等ref no 就apply咗
聽電話個哥哥都話go ahead

一個月後嘅今日收到HMPO電話
又問我名,DOB , HKID
我答完佢之後話我其實之前打過電話
佢話係第二條team要confirm
跟住就話資料正確
即刻講咗ref no俾我叫我寫低
仲叫我讀返個ref no俾佢聽make sure寫啱

到而家我都無收到email通知我ref no.
所以應該電話講完就算

Anyway俾個心理準備大家
ref no係好可能要等多過五個工作日
如果肯定自己有BNO就課金啦

辛苦晒希魔巴

Sor啊有新post先見到你個reply
是咁的，如果當年你媽有幫你拎埋將certificate of registration，咁你拎住張cert就prove到，亦恭喜你你下一代都會係BC

如果冇，咁你就係British citizen by descent，因為張cert個居英權可以傳一代。唔需要查，你直接申請passport就得，到時佢會叫你比你媽張cert佢。你要靠你媽張cert同出世紙黎 prove your citizenship

係你影得矇定係啲字印到出哂界

唉 9月5日收咗件 到而家都未顯示 document received

因為當年成日申請，但冇去到！

所以唔知算唔算有，多謝師兄你既幫忙

酒紅色係歐盟代表免，藍色先係大英帝國代表！

空郵掛號話4號派到
結果今日先拆到我果封轉received
等下啦巴打

我女友都係4號派到
join埋 queue
但我咩都冇

估唔到咁快就approve，突然收到sms

交左：
身分證彩印
舊bno
特衰成本彩印
出世紙正本
副簽（專業人士list內，BC holder）
呀媽出世紙彩印
父母結婚証書彩印
寫信解釋無老豆出世紙
稅局信住址證明

多謝呢個po 既巴絲提供資訊

可能補償俾你，中大獎印bc！

BTW呢度啲人都好掛住你，希望你唔使再掉眼淚！

428+60保險

你遲一日到等多陣啦

急
上網upload相係唔係會對準個頭
我個頭好似太大 cut左啲頭髮
佢會唔會用縮圖作準
定咁樣都可以

我都係咁諗
呻吓啫

大家都加油

E.g. countersigner 係Chan Siu Ming
佢問我同 Mr.Ming 係咩關係
我知好多外國人未必識分繹名surname
但俾我感覺係連副簽人身份都係hea check
咁不如唔洗簽啦

光復香港

笑咗

終於

唉，睇漏咗冇跟個DOC。
寄返嚟個本個place of birth印咗kowloon

有無手足知道收到新passport後幾耐先會收返自己既文件 DHL只係俾BNO個SMS我, 無另一個關於文件既

我29號寄到，A Yates 1號先轉received, 2號入Q... 然後仲等批...

心急人上....

doc 邊到

今次呢份係幫男友續，自己個本好快搞掂，所以奇怪點解仲未轉received

即係就算課左金都一定要有lost個ref no.先會approved自從30號join q後依家日日無止境咁等好痛苦又驚自己無申請過比人reject

如果你係講BNSS嘅話，BNSS只有申請人拎到嘅BC係otherwise then by descent ，同行申請嘅配偶同子女一律都係by descent ，要子女繼承一係返英國住夠三年，一係就返英國生。

串錯字添屌

唔係寫Hong kong架咩

入town name個度，我入咗kowloon

呀爸呀媽唔知有冇整過架咩

我呢d衰仔過期十幾年先認祖歸宗
我唔會怨事頭婆

Kowloon is part of hong kong

就算唔睇doc
正常人 點都係打hk 架啦 點會打kowloon

Application history
Joined processing queue 11:45am on 22 August 2019
Documents received 10:55am on 22 August 2019

打咗去HMPO，佢話要再等
寄文件果時寄咗本BNO去，之後佢電郵話我知我寄果本唔係最新的BNO，
佢話我有一本更新的BNO，之後搵極都搵唔到，
唯有report lost，但係一直無出到report lost reference number
所以application team批唔到
打去問，佢話有一team專做bno lost report，近排好繁忙要等

相信果team得 1-2個人

以前邊有人report lost

無問題

你去台灣申請入台證有機會有阻礙
因為出生地唔係「香港」

感激
BTW 個post真係好撚有用，thx樓主
我啲朋友都開始申請

最多咪用返特衰

你要得report lost 成功先會繼續，俾啲耐性啦！

使乜，申請台證時照入香港，過關時IO質疑嘅咪幫佢上香港地理堂

嗰本廁板就拎去墊煲底算啦

佢地話唔記得我有無整過但好肯定我呀哥整過..而我個身分證首次簽發又同我呀哥一模一樣..所以我先決定課金博一鋪

唔會發生

總之，你今日會有BN(O)，原因只得一個，就係你曾經係香港英國屬土公民，並曾主動提出申請保留英國國籍。

無申請過嘅，係現行法例下，無任何途徑可以再申請。

我想問最近收到Passport嘅 你哋個observation最尾個兩段係咪the holder is not entitled.....
下一段先係The holder of this passport has....
我個本同Post頭張相唔同

我記得之前有個case係收到新BNO先收到ref no

巴打其實你都唔係等好耐啫
官方時間無記錯係6weeks
唔好咁心急啦
嗰啲一兩日批通常有舊BNO喺手又交齊文件先咁快

如果只係次序唔同嘅話就無問題，少咗the holder is not entitled 呢句都無問題，少咗剩底嗰兩句就好大問題

內容齊 無錯
係個先後次序唔同

新界

英國佬做野其實係咁真係錯漏百出

好慘 我同你掉番轉

次序唔同

有冇人答到
試左十幾張相全部唔得

最好就唔好用銀行信啦，抽中個會叫你再寄過嘅就唔好啦，不過，如果你係唔介意要寄多次嘅，咁咪寄咗先。

銀行可以

樓上好多成功例子 連強積金信都批

我就係其中一個例子

因為你 我都係寄銀行信 等入隊

咁你個邊有最新消息未?

Dhl今朝話收左件了 uk網未轉status

影大半身，背後唔可以有陰影，可以用軟件退地做白底。

出去影 即日拎都係40幾蚊

我知，但係我成日都話，呢啲唔係官方白紙黑字畀你嘅嘢，就要寫返句有咩風險，take唔take佢自己話事，過往成功咁做不等於全部人照辦煮碗一樣成功

巴打都岩 但如果真係無既話都要試下

我就係無佢所寫既文件 先用銀行信件

一鳩樣

DHL very expensive.....by 空郵掛號 ok?

夠做啦，唔好寄咗平郵就得架啦

一定得架，只係一分錢一分貨
風險自己決定咁解..

試哂唔同大細 結論係我個頭既問題 交左佢算

有冇已經收到BNO既巴絲可以解答下我?

咁我都無阻止佢咁做，我亦都經常同各巴打講唔好因為啲文件少少唔啱要求就騰哂雞，HMPO唔係亦唔會因為嗰少少就會唔批，最多都係要交過啫

等我收到再解答巴打

我同你同一問題
其實BNO我都收左, 文件佢幫我掉左去都得(全部影印黎), 我只係最擔心寄左唔知去邊, 始終個人資料多

其實續一本都用左千零蚊,寄文件重要有D寄正本既就真係唔好慳

Agger，唔爭左果少少錢，寄失正本就GG

放棄唔追post
見住d人遲join q 但又approve哂同寄埋真係

ok thx

ok

我都係

但我係幫爸媽申請，完全交唔到佢地雙親嘅資料，
因為得返一個在生但已經80幾90歲乜都唔記得

唔知係咪因為咁，仲未approve到我

我自己個本就日半搞掂晒

我屋企人已有葡國同特衰passport, 可唔可以整埋BNO

my passport and birth cert 寄正本

how about speedpost?

用緊身分證大法，報失左之後收到第三封email係話Thank you for reporting the loss of your passport online. You can now apply for a replacement passport online.

冇ref no. 咁即係點樣？係咪真係有bno? 屋企人深藍淨係話冇幫我申請過所以唔sure

5月申請6月寄野
8月中叫補出世紙 父母+我
8月23補文件 自己出世紙加 解釋信無父母果張
今日收到msg 話有野英國寄緊黎 又睇唔到係咩
係咪應該係bno黎

利申lost 從未見過以前有

佢本身有無先，有係可以整埋，不過就睇你有無呢個需要

身份證大法一定岩
你交左申請未 未就去交啦

我有個疑問。假若我82年出世，但出世紙無established嗰行。咁代表啲咩同點做?
Id card 簽發日期係02-93。求解答，有無類似個案參考。

身份證睇到你11歲之前無申請過
但唔排除你93-97年有申請過

我經郵局寄SPEEDPOST
245蚊
應該都唔會太耐既

你not established 定無寫

你冇比出世紙，副簽果d呀？

82年唔係一出世就當established咩？
要確定有冇就要做SAR

空郵掛號ok la 平好多 唔急既話
因為唔係慢好多

SAR

直頭無嗰行，無established或not established

Lost case 分享返

15/8 上網報失
16/8 打電話過HMPO
4/9 有 ref. no.

29/8 join queue 仍然處理中

有無應該唔關事 如果你一出世就PR 都符合資格
只係有無申請過

去香港入境署俾錢check?

空郵掛號ok???
I will mail my original copy of my SAR passport and my birth certificate...is it safe?

梗係有

我覺得無問題 封實d就得

你用咩寄過去？
同埋你出世紙都係彩色copy？

睇#4

老母本BNO 太耐無續 要當 first passport 申請 點撚樣拎呀婆張出世紙同結婚證書呀
無果d 野 諗住就咁寫幾句話無就算

但係都冇用啦咪又係要話返比佢知比錯

等到生無可戀

有位比你解釋

你等咗幾多個月

客客氣氣寫個解釋都應該無問題

都冇幾個月嘅
係見到遲過你入隊 都批哂 但我仲未批
Lost case

謝謝大家。

即係例如填出生日期果欄: "I can't provide these details" >> "Tell is why"

呢到？

好,唔該哂

ok thx bro

Lost case?

岩岩今日收到supporting docs
thanks god 所有正本都比返我
所有唔係正本既都冇比返我
住址證明我係電腦colour print 出黎(想扮係正本)..唔知點解佢會知丟得
好彩只係垃圾學費單

speedpost better?

同你same day join queue

Same here

Photo rejected 3:47pm on 9 September 2019

SAR 覆左there is no record of any passport being issued in your details.

咁係咪即係冇會唔會係included child所以冇實體passport

anyone sent original copy to them?

中曬三點

Sor巴打我已經一日內approve埋

唔知關唔關我交得多嘢事

舊個本係小學生相, 2002年(好似) expired, 填完form佢當我first time application

交咗:
- BNO 正本(完好補存)
- 特衰 全本彩印
- 身份證正反彩印落同一張紙同一頁
- 自己出世紙正本
- 老豆出世紙正反雙面彩印 A3 size
- 父母結婚證書正反雙面彩印 A3 size
- 稅局密碼信正本 + bank statement 正本
- 一封信詳細解釋點解無老母出世紙, 同埋點解有D文件係副本, 加say sorry, 再attach父母身份證正反彩印加佢地簽名話副本係真
- 去咗宣誓declaration話交嘅地址係唯一地址, 加所有交嘅副本係真實無改過
- 副簽係加拿大同事, 彩印佢有相果頁

Andy簽收

我都冇我都諗住比銀行信，信用卡其實正常係ok既，因為信用卡都叫做唔係亂批

其實咩情況先會要出世紙?
我報失左之後再申請佢都冇要求

到底幾時先印好

好,咁我耐心等佢比埋第二份track number比我

Your new passport is being sent to the address you gave us. You should receive it within 7 working days.

一出post 就收到短訊

你5月寄野寄左咩野？

急咩嘢呢

好想快d 親吻祖國既味道

normal renew
06 expired
地址證明交bank statement
好彩過到

身分證大法中曬3點，但SAR話你冇申請過BNO?

點解咁耐都未approve
已報失有ref no.
跟住佢個list交齊野

我都喺報失已有ref no.，仲要遲巴打你一日join queue都仲等緊

唔知係咪因為佢唔駛查資料/搵上司簽名approve, 只要佢見你齊嘢就可以dup個印approve, 所以幾個鐘就搞掂

巴打 同樣情況 lost case
same date join queue 有報失ref
一樣都係仲等緊 不過我所有野都係交彩色copy

其實交正本係佢要求，但因為收正本又真係唔少見，所以交影印副本係一個方法，最多咪補交！

寄件呢郵局個失件率係低嘅，當然唔會零啦，呢度大多數係慢，但真係有人失過，大型速遞使命必達，收你十倍價錢，咪安心囉，起碼呢度極少失件，最貴係dhl，有錢加保多數十！

窮人無錢咪寄空郵掛號囉，交副本又減低個風險添。有錢咪出核證副本，寄dhl仲加個保安心晒！

我空掛$56.5一次寄兩份申請啫！得bno同地址證明係正本！總之風險自決，豐儉由人！

5月 印象中 表格, 副簽, passport colour copy ,相, lost form & hk police lost memo, address proof, hkic colour copy

之後補既野
8月 本人出世紙, address proof(話得中文唔得), 相(明明有2張佢又話我無) , 父母離婚令 form6 copy, 解釋信一封
(解返點解無父母身份證副本 同佢地出世紙, 我就咁解話離左婚就比唔到)

收正本???@@

I will mail my birth cert and my passport in 正本

我覺得係,正本佢應該check少好多野,所以先咁快

但我其實都大部份副本，只係用咗d方法去證明副本係真實

落郵局計重量

speedpost safer?

係咪會比較安全啲呢個問題無人答到你
如果多正本想買個安心咪揀速遞囉，仲可以加埋保險，
speedpost同空掛只係差在個速度
係安全上應該無乜大分別，我自己用空掛6日就送到hmpo
都係嗰句，豐儉由人，自己揀

u use 空掛?

did u send the original copy to them?

yes 個人覺得空郵掛號已經好足夠，又有track，又唔算慢。
去到郵局順便買個大size信封，入面有啪啪紙保護嗰種，都係1x蚊
裝得落A4size 文件袋，入好哂所有文件，同職員講用空郵掛號去英國，佢就識搞落去。
最後total 都係70(按重量收費)+1x(大size信封) = 90蚊有找

speedpost問過要2XX，值唔值就睇你自己

ok thx

I'll do it tmr

上星期二下午寄空郵掛號
剛剛收到 Email "Documents received"
11蚊買個信封 57蚊郵費 共68大元 7日寄到算係咁

洗唔洗寫埋回郵地址係信封後面?

i think it need

講返中文啦唔好勉強自己

i can't type chinese with my computer-.-

sosad......

sor

only can type chinese with my phone

I know my English is bad

我都係簽收左未轉

一樣

normally how long between received and approved?

我5號簽收左都未轉

我簽收完冇聲氣

我係T Yates 名唔同嘅

屌 我都係

巴打你個status轉左received 未，我同你一樣時間，未轉

好mean

未呀。大家都係被選中既細路

同一批

你係lost 定續？
我報完lost 過左咁耐都未轉有d心急

Bb仔樣，續，我見上面堆人遲過我地都received ，都好心急

逾百英國議員籲英聯邦國家給香港居民第二公民身份

近130名英國國會議員，包括前港督彭定康，向外相藍韜文發表聯署信，呼籲英聯邦國家給予香港居民第二公民身份及居留權。聯署信說，中國最近的言論及行動，表明北京領導層已經脫離基本法規定，對維護香港生活方式的承諾，英聯邦國家應該為香港人提供保障，又要求將有關討論，列入明年在盧旺達舉行的英聯邦政府領導人會議議程。目前很多香港居民都持有BNO護照，但不享有英國居留權，藍韜文日前表明，若果更改規定，可能會破壞一國兩制。

2019-09-10 03:57:50

明年

有咩慘得過簽收完仲要出email同sms催我交野

藍韜文日前表明，若果更改規定，可能會破壞一國兩制。

英式拒絕
即係大家唔使諗bno有得有居英權

講吓我case, 或者都提供到多少資訊

以前我一直係用BNO嘅，去到2010年由於英國領事館唔再做BNO換領，要郵寄怕麻煩就冇續，改為用特衰護照，鑒於由舊年孟晚舟單case爆出嚟同時持有三本有效特需護照，加上有傳言有效特衰護照接近1000萬本，唔知真假，再加上近日反送中運動，港共嘅表現，濫發護照比支共官員並非唔可能，咁嘅情形之下，未來外國取消特衰護照免簽待遇大有可能

咁唯有續本過期9年幾嘅BNO,提供咗如下文件

1. 本人香港身份證 底面彩色影印
2. 父母身份證 底面彩色影印
3. 完整過期BNO一本
4. 母親死亡證 正本(家母已仙遊)
5. 本人香港出世紙正本
6. 特衰護照全本 彩色影印
7. 持有有效BNO舊同事副簽

由於提供唔到父母結婚證明，於是寫咗封信表示父母鄉下結婚之後走落香港，未在香港註冊結婚

29號寄出文件，用掛號信，現時已通知我護照寄出，正本文件分開寄返比我

背景：已過期十年BNO，需作新申請

需要文件：舊bno、出世紙正本、副簽、passport 全彩影印、父母出世紙及結婚證明

已遞交文件：舊bno、身分證副本、副簽、passport 全彩影印本、出世紙正本同副本、一封解釋冇父母出世紙同結婚證明嘅信

8月20號搵咗fd搞副簽，拖拖下搞到8月29號先去寄郵政嘅普通空郵，寄果陣話要兩星期左右先收到，但幸運地9月7號就到咗利物浦，然後approve 嘅速度仲快過當年搞特衰，sms話7個工作天會送到，宜家就坐等收件了！

多謝各位解答過我問題嘅巴絲！

補充一點，我搵嘅副簽朋友係持有效bno，職業喺佢條list上面有

唔會快得邊，早一日！其實一般空郵都可以比掛號早一日，因為掛號要登記同專人派！

我6號寄到都未轉received

我寄到都比佢地催

咁就唔洗諗咁搞笑，可能破壞，同中共已經驗破壞都未識分？如果盡共冇破壞一國兩制今日又點會要傾bno問題，同埋佢本身就外交部既人，佢有責任提醒咁做會引黎咩後果，雖然條友好大粒下，做傾都未傾就話唔洗諗

正常派件同hmpo正式收件會相差幾日，因為要scan你啲文件，而且香港人太多！印完護照至派到dhl又要幾日，大家俾啲耐性啦

寄信方面，要做輕啲就慳啲，雙面印連上下即一張紙可以4個影像！我用雞皮紙大信封，內有一舊膠file包晒文件寄，成件事就穩當又慳錢，總之豐儉由人啦。

一國兩制仲存在既就唔會有今日咁既情況
又或者2047都係大限,到時咪冇衝突

續左先冇壞，bno平權一直都講左好年，英國一直冇表態到而家咁多義員講，一日未死一日都可能突然平權成功，唔明做咩咁快唔洗諗

Push

我女朋友情況都係咁 中曬三點問過SAR話no record

平唔平權都唔係重點，主要防範有朝一日特衰護照被外國取消免簽待遇，我傾向相信港共濫發特衰護照比支共官員及商人，孟晚舟同時持有三本有效特衰護照，到今日都冇正式回應及調查，再搞多幾單嘅話，外國會視之為「合法假護照」類，到時視為支鬼護照，去旅行及公幹等就非常麻煩，隨時仲入唔到境

呢個係現實問題

好期待 唔知係咪揀左有字個option 所以用成個星期去approve.

認同,阿豬阿狗都拎得,重要隨時一個人有幾本,對於人地國家既安全情況黎講係好危險,一有咩事件發生就遲早會取消特衰個免簽證

呢個係，但如果仔女冇bno又平唔到權，特衰護照又奶左野就大撚獲

即係已經出現兩個中曬身分證大法，但冇BNO既例子

Dominic Raab仲話支持一國兩制
Btw

完咗自行決定去唔去民陣遊行啦

港共而家對於點解孟晚舟可以同時持有三本有效特衰護照，到今日為止冇任何解釋或調查，究竟係程序出錯定有人可以有特權除時申請多過一本特衰護照呢？

隨住國際反支，支共喺外國嘅間諜或罪犯被拘捕嘅話，隨時又爆持有多本有效特區護照，到時外國會重新考慮特衰護照免簽待遇，只要有一個國家帶頭取消，其他國家會陸續跟隊

咁佢哋嘅仔女呢？

即係如果寄去既文件如果全部都係副本黎，佢會自行處理，唔寄返俾我地？咁舊BNO係咪都唔會收得返？定剪角俾返我

courier delivered on 5 Sep, & HMPO "received" on 9 Sep
so yours may be "received" today, see if you have your sms/email notificiation tonight

1日就搞掂哂

新聞冇報唔知，不過孟晚舟嘅護照仲多過電影Jason Bourne主角一本，共七本，我諗佢家人唔會少得去邊

支共官員及商人之類，要取得香港身份證及特衰護照估計要幾多有幾多，可能唔使親身去辦理，港共入境署直接搞掂寄到支境

港共有乜做唔出？完全為支共服務嘅非法政權嚟

我speedpost 2日 空掛多數4~7日

幫fd問 如果佢報失左有lost ref no.
仲洗唔洗搵SAR查?

sor 漏咗8. HSBC嘅銀行信一封

想問如果我而家續左本BNO, 下次續期洗唔洗副簽？

副簽一問

上述英國護照持有人，係咪唔洗畀護照相片頁？

查吓字典unless點解啦

直接答你, 係

我知unless 點解(除非) ，即係英國護照持有人唔洗畀？🤔

Thx 本身以為要畀(一開始搵非英國人)
依加Problem solved!

正路唔使，據知就算過期，只要係2014年以後過期嘅BNO都唔需要，由於我係俾錢搵人代辦一切事務，由嗰間專門做呢啲服務嘅公司職員講嘅，冇記錯係咁

有效期內BNO續領正常唔需要

唔使畀
因為有record

我之前打過去都係話我no record

但之後都有email send黎話
he passport that you have reported as lost or stolen has been cancelled.
同埋有reference number

renew唔駛
lost／stolen就要

The passport

我19/8 application received
2/9 document received
而家仲未有update
好緊張

即係證明入面嘅record係好亂

上面巴絲係咁講

same 加油呀

我九月二 document received 到而家未有update
有舊bno都交齊文件

原來咁多9月5日到嘅巴絲

我諗呢個唔係重點

請問巴絲如果我搵一個外國fd幫手副簽，可唔可以叫佢寫相片後面段野，再key上去，因為佢住緊英國比唔到佢

尋晚未爬文填個陣揀錯咗 Issue Authority 無揀到 Others
想問下我應該點做
對唔住我認On9 無爬文就填

再講一講副簽部份，幫我副簽嘅係持有有效BNO嘅舊同事，職業係工程項目經理，唔係有牌工程師，唔需要佢嘅相或BNO嘅相，只需要簽名同佢本BNO上嘅一樣，及BNO護照號碼

我同佢識咗超過十年，據佢講上次幫街坊個仔副簽，要去英國讀書，HMPO都冇電郵或電話查詢嘅

講完no record叫我去馬
課完金幾日就收到reference number
好啦 簽收完幾日又催我交料

你又係？

我都係, 而家都仲未approve

我都係呀 9月5日到
但未轉 received
女友9月4日到
join埋 queue

我想問佢個status 係printed and sent
我點樣可以拎到tracking number?

你前女友結左婚喇喎心情如何

我這樣討厭 他完美如此 能共妳好好地相處
哪會像我們 將吵架當玩意 沒法挽手一輩子
最掛念的妳 悲劇已停止 無用再傷心另一次
妳我未有幸 一起說聲願意 但這位 跟妳 可以

我都諗緊 等多兩日睇吓有冇email提供資訊喇

等就有,佢會主動比你

我懷疑同你同一batch
我同你同一日approve，又係同一日printed and sent

明白

都唔奇

我理解係，佢要搵到你舊果本出黎先confirm 到你曾經有passport 資格
所以report lost 未有ref no. 前= 佢未搵到你舊果本 >>> 會卡係 joined queue
利申，8月15號 report + 打電話，仲未有ref no. ，卡緊係queue

我琴日寄到即日received同join queue
一係就隨機拆 一係就亂黎

P.S 用Fedex 寄

我有寫，用英文

Fedex幾錢？

357

打尖喎巴打

見意大家成功或不成功申請都講自己交左咩資料，正本定副本，續定報失，用咩方法或邊間公司寄，比多d資料其他打算申請既人

搞錯呀, 我8月30號寄空郵掛號都係尋晚先去到Liverpool

講講我個成功case
我本BNO 應該2020 年7月左右先過期，早排見可能有機會平權所以快快趣趣續番先
30/8 online apply
同日近夜晚7點用fedex 寄以下既文件出去 (Fedex 收我357，問過dhl 係四百幾近五百)
1. 舊BNO (btw 我本BNO 曾經好嚴重咁浸過，不過而家乾左同無乜皺紋)
2. 特衰既彩色影印本 (公司printer 唔知點解幫我放大左少少，又唔係放到成張A4 咁大)
3. 身份證彩印本 (底面兩頁)
4. 地址證明，我用左bank statement 黎做，可能因為同舊護照一樣地址所以都無追問

關於相片︰我係快圖美影 (btw 佢都影得幾求奇，高低膊又唔同我講咁)
張相同舊BNO 個樣無乜變，而且唔係lost case / 耐無renew 所以都唔使搵人countersign

收到SMS話寄左

其實好似無乜人失敗，只係快定慢

HMPO->DX->DHL
當DX 交左俾DHL 之後你就會收到通知

我同女朋友個份分開寄 一齊received 但得我join 左queue
唔知佢係唔係有D咩準則

thanks!

中哂

即係依家應該繼續等到有reference number既email先去馬？

正常乜都寄返嚟，但咩叫唔正常呢，就.....

幾百蚊費用，唔使走嚟走去，有靚女招呼你點搞(幫襯嗰間唔錯), 對我嚟講好過自己搞

上個月28號

副簽唔會，自己搵，非法嘅

逾百英國議員籲英聯邦國家給香港居民第二公民身份

我問過好多人, color copy 係唔會寄返, 只寄正本

收到DHL email話寄緊supporting documents俾我 但application history冇寫approved (status 依然係new photo received 因為之前要重新交相) 想問正唔正常?

Same here
5號dhl話T Yates已收到。但到而家都未顯示Doc received

過期短嘅應該唔使，不過十年後都唔知咩世界，可能仲簡單啲。

Same! 5 號好多application? 定係case officer放左假?

會唔會都係included child ，所以無獨立護照而無紀錄？

我諗有效英國護照，簽名同護照一樣，俾到no. 係唔會搵副簽嗰個人，就算會搵可能係random check, 幾千個申請有一個咁

之前有人一份件有多份applications, 其中一份on hold
咁佢收到supporting document 寄左番嚟但都未approved

唔知同你case 係咪一樣

你係咪同家人一齊？會一齊批！

佢住英國可以online簽
同埋新系統 副簽唔洗係照片背後寫字
有錯請指正

我webchat問咗
佢話如果11號都冇 就同佢哋講
佢哋會同 office follow up

收到話Your new passport is on its way
要幾時先會有tracking number ?
7 sep收到email
9 sep 再收到email話Sign your passport

Thanks

認真咩

係呀 我同家人一齊申請 我再耐心等候下先
謝解答

係呀! 但我地兩個都未approved application

常見問題：幾時會批？ 幾時寄到？ 點解咁耐都未update? （幾日前先documents received）

冇錢收不嬲都唔認真

幾個鐘到兩個月先批都有例子
批左大約三日就收到喇

畀耐性

想問如果寄正本去佢批咗之後係唔係分開兩個包裹寄返畀你

一個係寄bno另一個係寄返你畀佢啲正本你？

點解有d 巴絲會即日批到咁勁

兩個鐘至兩個月都有
上面好似仲有位巴打六月尾join q 但仲卡緊
隨緣啦，係你實係你。
留意女皇有無叫你補交野啦。

之前可能果邊少野做加上又交齊佢要嘅嘢咪即日批
利申 即日批之一

之前見過有巴唔洗兩個鐘就approve 咗

其實無得估，真係睇佢拎起邊份就邊份
利申：5個半鐘

學生之前彈過，風險自決。

記錄係1小時17分鐘！

痴線

副簽邊使仲要相片，全部上載完，再下載份副署表格，已經有相。另外online係得，但要當地換過證嘅護照持有人，先可以對應地址，留學港人一般地址於香港，都係online唔到。

依加冇得track?

Bno個網頭先仲用到，而家unavailable

Thanks! 繼續耐心等等

感謝巴打

個網偶然係咁，可能太多人啦

寄左過去既舊bno會唔會寄返返黎？

成功批左會分開新 & 舊2份 DHL 比返你

我個副簽frd 係香港人+BC+英國地址

全程 online做

一齊加油 唔使客氣

如果你唔係報左 Lost & Stolen 而之後搵番的話
正常係會註銷之後俾番你

求解答

星期六dhl寄
星期一A Yates簽收
我寄埋正本特區護照
所以時間同安全性
$488連保險算係咁啦，唔爭在個幾百

啱啱先簽完嗰十萬個簽名咁快就打定輸數

3號join Q仲等緊

入咗Q啦你都check下
Joined processing queue 10:38am on 9 September 2019

好緊張幫我副簽個個只係BC，唔係專業人士

又開工啦HMPO

想問如果副署人有BNO
但仲讀緊書返緊兼職 申請機會大唔大？

Same 加油

妟你一個鐘入Q, 希望今日會批

香港只有 兩條出路 ~
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文文宣，寄給國會議員！普選和永遠廢除中聯辦；
和被壓迫的内地人一起反抗~反宣傳大陸
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

巴打同你同一個batch

我黎呢度留意BNO post三個幾月，印象中超過九成續領副簽都唔係專業人士，搵到持有效BC/BNO/英聯邦passport做正行朋友幫手已經近乎100%冇問題！

咁就好 多謝巴打

如果冇其他人選就試咗先
冇話得唔得，有人試過okay不過有機會人地唔批你要你再簽過

印象中份form冇要求寫明係全/兼職，叫你朋友照填兼職職位資料囉..

又係我，國藉變左british overseas territories個位
睇黎呢度得我咁幸運
9月6 hmpo簽收左我退既bno，尋日忍唔住sd email問下冇回音
慘過申請個時
同報失差唔多要等佢覆

批完又要擔心lee 樣個樣

佢有一欄要填professional qualification
普通兼職應該唔得

幫阿爸阿媽寄咗文件去UK
4/9 Documents received & Joined queue
希望快啲批

唔洗

9:03 Document received!
希望可以快D入埋Q

Thx剛收到了thx

正常係

DHL 定用FEEDX好啲?

琴日簽收 今日就update左

頂 仲未有

我都係5號 仲未有

唯有繼續等。。。。。。

我想問吓，DHL顯示上星期五已經送到，但上去BNO個網track status仲未update

正唔正常？

我係上星期四dhl話收到
琴晚webchat問 佢哋話5號case 11號先收到都正常
我諗你12號先轉都叫正常

邊度webchat?

.......自己上去個網搵contact

我都係上星期五收到, 個TRACK重係SEND US DOCUMENT

Me too! 我好驚寄失左

無㗎，你呢類case無得查，問webchat都唔會有乜進長

進展
等一下啦

佢有寫邊個簽收? 有埋名應該唔驚掛

我6號A Yates簽收
webchat問等十世都未輪到我
你地5號未轉received咁我起碼12號打後

佢答我
Once something is signed for in the office it can take 4-5 working days to show on the system

所以仲未要擔心

咁再等下

有無人830入q有update呀

冇事嘅, 嗰邊仲係朝早 仲有得等

淨係得電話號碼喎

收到dhl message 了

幾多號話SENT?

Webchat 喎? 好大隻字喎

有lost report reference no.
Completed online replacement application
成個過程無問過我lost report reference number, 係唔係正常?佢refer 到?
已attached countersign , documents and 寄左出去

Thanks alot!

我岩岩收到email轉左做documents received
利申：5號簽收

除咗羨慕都冇咩好講
恭喜

應該好快到你

我
30/8 apply
30/8 ~1900 fedex 過去
6/9 轉左document received
9/9 application approved
9/9 printed and sent

希望係, 都祝你早日 approve

老母6x years old
舊bno 係度
搞renewal 要唔要countersign?
thanks alot

我指佢個本

利申, 已renew

我都係A Yates，佢一日收幾多份。大家唔洗怕，好多同路人，再等下

佢而家叫人唔洗等個ref. No

我自己4號joined queue 朋友30號joined queue 都無再update

有啲巴絲會print埋ref no 個email寄
不過都唔係necessary

你寄咗就算啦
佢哋會揾得返㗎喇

我都係4號join q
見到d 人6號join 都已經寄埋

Thx bro!

過期十幾年冇副簽試下，咁係咪已經得左？

佢依家呢本幾時簽發？

Thanks bro

我9號join。份document 6號朝收左。啲動作慢到

1997 年
Thanks 🙏🏾

想俾負皮你

我記得我同你一樣 都係星期一寄到然後4號join

係咪好耐無renew / 要countersign?
可能多d 文件咪要多d 時間

approved仲唔得？

3號joined queue都未有update

我都係6號，今日已經收到DHL SMS

淨係做你一個application?

開始攪5號 d files

咁應該都會被歸類做首次申請護照，準備好副署人

如果你有信心佢本嘢張相同佢依家個樣無乜分別嘅，咁可以試下唔交副署住。

但係HMPO會保留權力要求你補交，你自己衡量下。

鬼唔知阿媽係女人，講下都唔俾？

40歲同6x 個樣差唔多啫...

Thx bro

今日received咗啦

9/9 dhl show簽收
岩岩收到hmpo sms話收到

5號 T YATES收件終於轉 documents received!!!!!!!

我都係

DHL 係咪有早冇遲

DHL 第二次彈鐘，班大哥又寫錯名

我已經心淡

好過我明明佢批左，就係寫錯名，DHL退返俾佢地

寫錯定寫漏

點樣寫錯

我成星期都未有ref no.應該點做好

你肯定有舊BNO

我係
SAR>有， 報lost 打去佢叫我唔洗等ref.no

有update的話講聲

終於話 documents received!

利申 DHL 9月5日已話收咗件

有 不過阿媽無續

比錢
關老母事

問左DHL個live chat 又係收件人姓名不完整

問DHL個live chat 又係收件人姓名不完整

我個陣仲係小朋友 兒童時過左期佢懶得去領事館續 97前

終於same!

我個個係 Chan Tai Man, 寫 T CHAN 咁

恭喜

搵定副署

9月15 12:00 英領又請願
今次主題係要求英國對中國無視聯合聲明作出行動；承認一國兩制受破壞。 呼應當日有民陣大遊行，呢日"BNO平權"唔做主題，所以更多人可以參與

去到做三件事：fing 旗，唱國歌，舉標語
Dresscode: 正常整齊，不要blackbloc, 口罩自備
完左有興趣既話3:00銅鑼灣有民陣大遊行

輕輕一推

我琴日送到 今日update

繼續一齊集氣

咁大滯

2 號joined queue 都未出聲

有人joined queue 一兩日就approved + sent 仲要遲過我二號joined

星期一收到新BNO
但本舊BNO和申請文件會隔幾耐寄回比我?

真係好好奇點解會咁
你齊唔齊料 有冇副簽 舊bno?

我諗可以咁睇, 係有不同人handle d case, 有人快手有人慢d, 所以會咁

起碼撇開係資料上既問題

點解我會咁

少事啦 我27號入q都未批

有bno holder 副簽 有舊bno
父母文件 冇既就寫左信講原因

見到人地兩日批哂 灰左

X 2 真係好唔公平

有野缺❓

個d 本身有舊bno
我地d lost case分分中要成個月
特別依家咁多人申請

23號入q都未批

我都有舊BNO 咩都齊哂 所以大家唔洗灰 有我包尾

咁真係英國佬問題

ching 係lost case or 有舊BNO?

Lost case

唉 我都係lost case

我有update再上黎匯報

唔好日日睇住喇

(DHL Message) To: LIVERPOOL,
10 Sep 19 1:00 PM -
Shipment on hold - LEIPZIG,GERMANY

小弟今日去寄，迷迷糊糊寫左呢d。有巴絲話可能有人會玩嘢，小心被寄失

其實佢可以簽既職業都好廣泛
搵個舊同學唔難卦?
好多要考牌既經紀已經合資格
老師護士社工呢D又得

我冇填內容呀
文件算

唔洗填咁多野 價值我都冇寫

有無巴絲試過或者聽過外國唔見左特區護照，走去APPLY BNO既CASE？

咩CASE

2號 Join queue
有舊BNO 有副簽 齊料
都仲未有反應

係囉 我都有舊bno但都無動靜
其實我係怕無哂紅色bno

長話短說是咁的 我早兩星期喺法國俾人偷左特衰 搵中國大使館幫手 點知班仆街只係可以發個旅行證俾我返香港我返唔到香港因爲我仲要返返去紐西蘭繼續我個WH 機票乜都book曬 於是依家我就renew我過期十幾年嘅BNO report lost咗 但好不安因爲我特衰冇左 冇寄去

岩岩我媽個份轉左received
但我爸個份仲未轉

所以多人續bno唔係無原因
中國人只會當你係二等公民
雖則bno都無公民權，但起碼係外國出事會有領事館照顧你囉

本身覺得冇分別 奶完嘢就知了 好怕續唔到就要返香港 那有錢

DHL 有得睇 收件人 同你一樣 MR T. CHAN巴打你最後點樣收到本BNO??

lm

係用特衰申請嘅 但個WH visa我有係手 唔係喺特衰上面 我依家喺荷蘭呀 下星期三我就要飛啦唔知點算2 號入Q 但我諗lost case可能要等到2046

你一係返香港一係去英國攪
下星期三點攪得切

想問下一啲嘢
我琴日報失咗一本護照 佢嘅有效期係去到01年嘅 但係我喺第二日搵到一本 有效期去到06年嘅bno護照 咁我應該點做

可以用中國旅行證返香港呀

我未收到呀 今日先收到DHL sms
轉左去D 智能櫃攞 唔知有冇問題

唯有祈禱英國佬做嘢快啲

巴打 有定心理準備又彈鐘
本身都係開開心心轉 LOCKER扲 點知過半日 再CHECK下就睇到 快件退還給發件人

留定時間申請旅行證都得

寫信解釋同寄本06年過期BNO

希麼巴佢個case可唔可以試下ETD?

見到其他人遲過我Join queue
已經收到本新passport
我都想我果本快D到

過期十幾年嘅BNO

同你一樣呀，2號join無反應

呀媽太耐無續BNO, 要當First Passport 申請而我個名又印左係佢本BNO到, 想問洗唔洗等老母續左 我先申請？兩份一齊寄得唔得？

上星期五HMPO收左
到今日都未update status
係咪可以等多陣先問

兩份一齊寄得

我都係6號A Yates收左
岩岩一本received一本仲未轉

冇事喎，巴打，有我陪你等到心已死。
準備好聽日又收DHL SMS之後再彈

2號join 揮手

我剛剛都received了

Lost case
2號入queue

30號join queue

30號join，啱啱approve

唔好意思大家，我想問一下，第一同第三項我都有！

但第二項呢 我用出世紙首次簽發日期得唔得？
定係一定要身分證？
因為我張兒童身份證好似冇左

你冇身份證

我有身分證，但換成人身分證個陣入境收返好似🤢

下面有圖

睇喺睇你而家手上嘅身份證
點睇就睇doc

而家先做到6號件？

感覺巴打，check 左了😞
我首次登記身分證係11歲後嘅事.

11歲前冇拎過身份證，香港97前出世，有出世紙同最後一項established,
請問巴打 我應唔應該試下申請定一定冇機會？
唉

唉衝動咗 早知琴日搵多一搵原來係月餅罐

幾點join queue

07年
個陣啱啱過左11歲

11:28am

你係寄到黎香港又彈返去英國咁樣？

非香港出世可以試吓SAR
香港出世就

唔係呀，本野一直係英國DHL收左件幾個鐘之後就退返俾佢地

Your application is in a queue, waiting to be checked
5號簽收 今日documents received

Good evening

With reference to our telephone call, as you have now found your passport, we do not need to cancel the passport.

We have cancelled your report to say your passport was lost.

You can now appy for a renewal of your BNO online and then please send us your old Passport.

Kind Regards,

你應該去英國當地申請，好似幾個鐘都俾到你。或者直情去英國大使館，出ETD會唔會幫到手？

佢得旅行證點過去英國

same
15分鍾前入q

去唔到英國 得旅行證 況且我已經遞左申請啦 依家唯有等啦

呢一層我要同紐西蘭入境處傾 但香港入境處有同我講過同佢解釋 加有個簽證應該冇問題

我建議你去咗Den Haag嘅NZ大使館先

打幾十次電話都線路繁忙

都未知會唔會攞到個BNO 不過多謝巴打你提醒 我依家先彈個email去紐西蘭嗰邊

5號YATES 果班開工啦!!

一直冇收到DHL俾我新BNO waybill number但已經收到晒舊文件
個心忐忑不安即刻係webchat問野
攞左我全名 地址 ref no.之後即刻search到佢地一個鐘前已經交左俾DHL DHL出左新waybill number俾我

我正式宣布HMPO比起香港入境處真係做野真係又快又盡責

yeah!

2/9寄DHL
5/9收到
今日approved

冇特別喎，果欄係填職業名稱，就算係兼職，如果係腦場售貨員，填Computer retailer就得，做廚房就填Chef，冇話一定要全職，亦冇要求表明全職還是兼職，唔存在隱瞞。

4號batch仲queue緊

2 Sep 12:56pm joined Q
same 冇反應

今日又叫完春啦大家
明天請繼續

我幫我老婆準備申請返BNO
我準備左有舊BNO,出世紙,爸媽結婚証書,特衰護照,相兩張，但冇左爸媽出世紙係咪要寫信解釋埋？

2定3號queue 仲等緊

係，如果系統要求而提供唔到，補張簡單書面解釋。

邊度要寄相
最好喇

你申請左之後跟佢要既野執就得
未必你覺得要比既野佢都要
人人唔同

唔明

舊bno + 特衰copy + 出世紙 + hk身分證copy + 政府工朋友副簽 + 信用卡月結單 + 寫埋信解釋點解冇父母出世紙結婚證書

Approved 等寄出

開心

係咪報過lost?

其他4號入Queue 巴打有無聲氣？

4號圍爐取暖區

我30號join都係未有消息

剛通知已寄出

已寄 等收成

正常

同朋友準備左文件諗住上網apply,可唔可以一齊申請share個運費架？
印象中追post見過話比信用卡前可以加入其他人申請，但我搵唔番

定分開申請？

Thanks

唔知巴絲們有冇呢個情況？
兩個星期前寄左去續，歸類為first adult，批左之後本身dhl話今日送新passport嚟，點知今朝收到dhl電話，話要連埋supporting document一齊退番uk問過dhl唔知咩事，webchat左又冇回覆。細佬同我類似情況，差不多時間寄，佢已經收到

有冇巴絲知咩事？

我29號

5號john queue 已approved

好正常嫁 等下啦

想問下我分開填左兩份application, 可唔可以一次過一個speedpost寄件寄出去？兩個PEX 寫哂係地址？

好似越後入queue 越易批 似乎係太多新case 疊面

04後issued先應該唔洗副簽

琴日入q
Btw 5號簽收

22/8上網填表同交錢
上星期三先郵局寄速遞
星期日收到sms 話HM收到文件
尋晚已經半夜話準備send本passport 比我
咁快就得既又話要等兩三個期期既

呢個世界公平咩

琴日報完失收到第一個email, 仲未收到叫我打俾佢果個嘅

巴打我都係咁 想知收第二次sms用左幾耐

我都好奇點解尋日去左機場 咁耐都無更新

補圖
上晝排隊，下晝approve 夜晚print 完就寄出
我係用細過樣bno去換，連埋我屋企人果本一齊續
我除左寄bno正本外，我出世紙，我爸媽結婚證書同身份證都係彩print 前後頁，連解釋都無寫，本身都諗緊會唔會彈返回頭，點知今朝一起身，就已經話寄出了

勁有效率 痴線

屌 我係lost case
應該有排等

lost case 等到佛誕揮手區

放心啦，我都係18/8收到第一個email，2日後先收到打電話果個。btw我等左3個星期先收到Cancelled ref. no

我lost case覆晒佢d野好似第二日已經有 ref no.

原本我諗住唔得嫁啦，點知事頭婆無放棄我

琴日話完佢手腳慢,今日即刻批左+寄緊新passport俾我
ps.6號寄到,9號join quece, 10號pm Passport printed and sent

巴打依家approved左未

因為我用身分證大法，所以有reference number先交文件。

咁快 我lost 5號入quece仲未有

喔..我都係用身分證大法但未有ref no.已交左交件了

有舊BNO，整個陣21歲。寄埋出世紙。有副簽（澳洲非專業性人士）

我2號document received 咋
到而家都未有update

一樣
心諗一個星期就搞掂
最耐反而係寄件去HM office

急咩 我8月join 都未批

我同巴打你地一樣，30號joined, 但到而家仲未有消息update

會唔會呢排既局勢令審批快左？

應該會求奇咗
寄咁大疊嘢根本冇時間fc
其他手足唔齊件嘅手足可以博下
我諗有基本文件佢都唔會jer住你

郵局speedpost你地個track record係點的?
禮拜一朝早寄今朝去到英國清埋關
之後幾耐先會送到去利物浦?

清關 後第二日到HMPO(EMS 顯示)
3 個working days HMPO先上網確認

所以用Speedpost由寄出到documents received要成個星期

係咪2號queue個啲就好似排ATM排錯隔離隊既人咁

利申 2號入quese

thx,即係有機會今晚就派遞
幾時確認就唔理佢了

請問通常幾耐會收到 DHL tracking number?

我9號批左，10號收到hmpo email 話新護照寄出左，但係仲未有DHL email

6月27 join queue嘅我終於approved
不過點解唔係DHL送黎嘅叫咩DX

就係啲人寄埋啲無要求嘅，咪拖慢晒囉，睇文件都要時間㗎，所以成日講佢要乜就俾乜，唔需要多餘嘢，無嘅寫信解釋，佢覺得唔夠會叫你補！

仲有，佢哋係幫手續證，唔係嚟拒絕大家申請，所以搞清楚個狀況，曾經持有嘅就一定續到，至於時間同文件需求，每個人唔同唔好比較，俾啲耐性會對成件事好有幫助！

希望今個月內done,下月係咪轉藍色?

我lost 2 號入queue仲未有

通常lost case係比較心急啲 始終比左錢

巴打係一直冇追過HMPO?
定追左？（想知係咪漏單）

等多等
我9 號晚收sms printed and sent
去到10 號下午五點左右先有dhl tracking number
香港同英國係有時差既
而家佢地係凌晨

唔係呀，我寄埋本舊bno去

你個比喻又幾好笑

有舊bno 3號入q 有無手足圍爐

寄完先發覺入漏張地址證明
即刻寄番定係等佢叫我補交會好D

我6號寄 9號到
不過仲未received

5號join queue 後未郁過(lost case)
我老婆同日join queue佢聽日就收到bno..(renew)

最慘係諗住下個月去旅行，家陣唔知去唔去得成，我連本特衰護照正本都寄埋去HMPO..

有travel plan 都要慳影印費唔寄彩印本無得怪人

3號入queue 仲未有消息

寄影印吖嘛！佢無叫寄正本護照喎，lost case通常續嘅時間耐啲，你下月去旅行仲搞啲咁嘢！做人做乜咁無準備！

手機影，自己印，成本都好低㗎！

想問下你地係咪都係A LEWIS簽收?

追左三至四次

有印到，但佢要文件果part又要我再交正本，所以無理到影印同正本都寄哂去，反正佢要正本我係咪都無係手

好彩係機票未買酒店未bk，最多個旅行改期，或者睇下我另一國籍本護照申唔申請得切

就係咁樣都要慳先唔明

係，只要啲野印得清楚就得
我彩print 出世紙、身份證、父母結婚證書（記住要前後頁）都照收，見到有巴打話要寄正本但我就無寄，因為驚會寄失，另外，所有影印本可以雙頁印減輕郵寄重量

有樣唔明想請教大家
我係include child case黎
父同母兩本有我名既passport都唔見左
我見doc講話係additional information講返
但我填form到去到俾完錢都唔見有呢行
咁係咪要打返封信講返?

我都係寄影印本 冇問題

夜晚10點都開工

應該case by case
我係漏身份證copy
佢叫我補交用email寄e-copy就得

我係影印本 仲要係黑白得單面
不過都係唔好學我

時差

英國人返工的奴性可能比香港人更重？

佢呢個係uk time 黎

佢上面全部都係英國時間，真係由收到果朝，到夜晚印埋寄出，同一日完成，神效率

係喎自膠
不過print 個到可能唔係行office hour 呢

寫信就得

如果未續既巴打真係趁呢排審得快就去續
正常情況下申請懶人包：

1. 申請前影相
2. 影印文件（出世紙，父母結婚證書，特區護照，可雙面A4紙彩色印，為保險計出世紙同結婚證書前後頁都印）
3. 上網申請，upload相，如提供唔到資料漏空就打埋解釋
4. 申請完後print form 搵人副簽(如需要）
5. 去郵局速遞以上影印本，副簽form 同埋舊bno 我連同另一位屋企人的大約200幾蚊，如果唔心急好似掛號信都得，約80幾蚊到

希望幫到大家

帶頭盔先，本人舊bno小朋友換新，如巴打唔見左舊，或者唔齊，可能以上方法唔work 建議參考第一版巴打既doc

隔三日左右唔好諗只要信 會好過D

請問下住址證明是否一定要有曬12個月？

唔該哂巴打

近期既住址證明就得

我就咁寄一張大學出比我（今年3月寄來），有地址的信都可以

12個月內
我寄左hsbc 信用卡單 買5仔既股票通知書

咁電話費近3個月得吾得 仲要係網上pint 出來不是正本

有無稅局、銀行單？

我寄e-dxpress 3號寄9號到
未received

稅單唔係近呢一個月、好似係3月個張係比錢個張來

公共事業既單都應該得既
保險單都ok

冇副簽，冇出世紙

姐係吾雖然住址證明12個月？

收左皮
之前收到本野錯資料，return左已過個幾星期無晒消息無通知無update webchat又話唔知

郵局個track話佢地已經收左件一星期

pish

收件到入data 係有d 耐

Online填完準備哂所有文件去寄既時候發現無save底地址
想問下邊度有得睇返
我睇返d document得要準備d咩寄無地址

check email , 有條link

Sms都有

正常
雖然唔知遲下使唔使補返

想問父母離婚係填no?
再交番離婚證明？

另外live chat係邊到搵到？thanks

正常不過，你只需要係耐性！

唔該兩位

每一個人都係獨一無二，唔好同人比較！

唉！從來hmpo只要求結婚證書，因為證明你係父母嘅子女咁解，所以離婚證明絕無需要！有時候太多個人資訊俾人係唔會對件事有幫助！

請問下出世紙比較長身、咁出去影印彩色係叫佢點影？A4縮細?

結婚證書收左

我印a3

一張12個月內有英文名同地址的信件

BTW
吾你老母

A4縮細

我寫APPLICATION FORM 0蚊

想問下我從無攞個本Bno,但老豆本Bno有我名，不過過左期。。咁我宜家申請返bno係咪要老豆果本續左先可以申請得呢？
定係唔洗理老豆過唔過期都可以申請嫁？

report lost左三個禮拜 收到呢封野係咪代表可以申請得 又唔見有ref no

點解可以咁快
我3號入Q仲未有消息

同batch圍爐

想問下我個us visa喺特區度 如果我真係想用BNO去美國 咁我應該去攞過個us visa?

身份證大法
收到以下email, 但無ref no.
係咪可以申請？

我估同政府派$4000 一樣，
太多份一袋袋放地下，就手拎個份就處理先

同問

用番特衰入美國

收到dhl sms 了
是咪改去locker 拎好d

個人分享，舊bno 06年過期，當時中學生相，同最新upload相差廿幾年，但都算認到係同一人，冇副簽照寄試下，寄普通空郵掛號50幾蚊，七日後轉document received,尋日approve左等收件，我只寄左舊bno正本，特衰全本彩影(只去過一次日本)，出世紙底面彩影，身份証底面彩影，大貓保險信同建行月結正本做住址証明。所以大家唔洗太擔心冇副簽。

出世紙 、父母結婚證書、香港特區護照全部彩色雙面影印得嗎？彩色出面印咁多都貴

Webchat問左HMPO, 下年先會出藍色封面

但三日之後又再彈？

想問銀行e-statement彩色copy做地址證明得唔得

得，手機影完自己印都得，一張紙上下前後共四個影像，前面身份證後面護照都可以。

叫個朋友打去問先

終於拎到
寄失左既文件就要睇彩數
最後講句
光復香港 時代革命

之前有巴打教落send email問曾經有冇擁有過BNO
但過左兩星期都未有feedback

REPORT LOST定SAR

27/8寄DHL,30/8對方收到，10/9對方話新䕶照會七日內收到，咁有效率

3號

2 3 4號感覺真係無咩人approved

到手了 由細到大都未見過自己本bno
報lost成功

我27號都未啦

英國俾DX, DX再交俾DHL, 果陣你就會收到tracking no.架啦

圍爐，4號入未有

29號入 q 今日先 approve
等下啦你地

我都係4號～日日都期待收e-mail

2~4號個批都唔知係咪比人扔左去雜物房

3號未approve
一齊集氣2-4號快d批

分分鐘係都唔定

可能負責條友放左假玩又無handover

請問巴打lost case，由join queue到approved 用咗幾耐？

5月 印象中 1.表格, 20副簽, 3.passport colour copy ,4.相,5. lost form & police lost memo, 7.address proof, 8.hkic colour copy

之後補既野
8月 本人出世紙 正本, address proof(話上次中文唔得), 相(明明有2張佢又話我無) , 父母離婚令 form6 copy, 解釋信一封
(解返點解無父母身份證副本 同佢地出世紙, 我就咁解話離左婚就比唔到)

推

咁我再等下

7號收件
今日11號received

英文名+地址

等到天荒地老.......

圍爐集氣POST

好似比起6,7月果轉仲多咗人續

已經收到DHL SMS , 新護照13號送到

V巴

2010年前用開BNO嘅

Joined queue

佢彈番轉頭果陣有咩講

[行動post] 915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

入去幫手正評推

915 12點英領見

今日收到BC passport，個封面同bno一樣，可能為bno平權做好準備

可以加入集氣行列

內頁呢？

Btw 9月15 12點英領見

巴打拎左本野未

今日晏晝拎左啦
btw我係絲打黎

Oh congrats

而家等緊D supporting docs送埋黎

內頁同以前bno一樣

希望今日批埋

Send either:
full birth or adoption certificates for both parents (showing both the
childʼs and parentsʼ details)
naturalisation or registration certificates for both parents

我老母無出世紙可以用咩代

即係bno
2018年起3月31日後兩邊都一樣封面
定係你 封面有European Union?

Btw 9月15 12點英領見

祝你好運

其實我打信個陣個署名係咪應該
Siu Ming Eric Chan 咁樣好D
Chan Siu Ming Eric 咁就唔太好

冇EU

遲下話轉blue passport

GOOGLE

Diu

30號排緊隊，默默地等待著...

我都係30號入q

彈左兩次等佢寄第三次中

彈左 巴打你有冇搵過HMPO? WEBCHAT?

其實你比得番本舊PASSPORT佢或者提供到PASSPORT號碼
係咪應該快手好多
都係最緊要對番你個樣
出世紙呢D唔重要吧

有咩比咩

我最近renew收到British Overseas Territories
問咗HMPO佢叫我寄返去 有冇人試過？ 佢點俾返郵費你？

Siu Ming Eric,CHAN
or CHAN,Siu Ming Eric都得

退落credit card

咁樣先岩

咁我聽日去DHL寄
28日內唔洗再填表

姓氏全大階+底線

岩岩批左

原來自己改過名 但已經交哂文件先知
又搵唔到改名契因為好細個已經改左名咁點搞

四號入 queue

我都係30

我岩岩批左呀，希望下個到你啦

求救呀小弟早排其實已經成功攞返BNO (我25，算first apply，揾咗阿媽個fd幫我副簽)。

跟住想幫我阿媽申請埋，但去到副簽到kick住咗，阿媽份申請嘅副簽人要求轉咗做要live in UK爬完doc發現應該係跌咗落去英國本土申請。 但係我明明撳咗live in HK。 求救，有冇巴絲知點解？

係咪又揀咗online form呀

無諗過快成咁

冇呀第一彈諗住佢地會寫返岩，點知第二次都彈，如果再彈第三次我會搵佢地你講先知有WEBCHAT

我23入q 今日先approved

同你好似
10 號收到+排隊，11號(今日) 話approved
等佢轉status話寄出

30號寄 5號收到加入queue 6號就搞掂咗

23入q 今日11approved

Lost case 終於approved
比老豆老母呃左廿年話冇申請過
知道中哂身份證大法
最後試下報lost passport 結果成功
之後去申請

原來女皇冇放棄過我

民政署宣誓

請問你交左咩資料？

巴打 點解bno唔係交正本? 回鄉證寄嚟有咩用?
btw 恭喜

Bno Lost 左, 我見佢話

收到通知13/9 送件

英女皇唔會離棄你

有無諗過2-4號巴打嘅感受
早知唔寄speedpost

明白
恭喜哂

巴打們
我9號郵局個邊track左個文件已經派左過去
岩先office sd左個msg提我send文件
係咪繼續等佢process就得架喇？

sor 無諗過咁快, 其實無特別去睇 email, 點知今日 1check 就話 sent

恭喜巴打唔通lost case做到8月27號入queue嗰d

係, 人手update

Webchat問職員問可以點做。

8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理

問:
我有一本剪左角, 但當時我係11歲既時候搞既應該(屋企人整), 但RENEW左個本真係搵唔到, 咁我應該 當damaged passport or lost passport 去處理?
手上passport 資料:
Type
Code of Issuing: GBR
Children/Enfants(5): 0
Authority: BRITISH CONSULATE HONG KONG
謝謝解答.

報LOST
之後比錢

[url]
30號寄郵局空郵掛號 郵局寫4號送到
但7號先有update 9號join Q 2日批埋 算快
無副簽+無母親出世紙
兩樣都有寫信解釋
其他文件全部彩印雙面
住址證明用HSBC戶口銀行信
有舊BNO寄埋過去
本身張相裁走左膊頭以下 就返個頭頂唔Cut今多
諗住應該要補相 但出奇地又無事

少少分享
有舊BNO整體處理時間會快D
報失case join完Q 多數耐好多
有幾個朋友 無副簽都批 join完Q都好快批
全部有舊BNO係手
齊多數文件+有舊BNO 無副簽照批機會高啲
可能呢排多人申請 無今嚴
當然大家有搵到副簽就當然最好啦 搵唔到副簽而又有舊BNO係手 博唔博自行考慮
至於張相cut唔cut頭頂 係快圖美影 叫佢影細D 頭頂留多d位 一樣會cut頭 跟手試過再裁N個比例 upload
無變一樣裁 只係裁多定裁少
個網用AI去做裁位 大家見到cut頭就算啦 無得搞
[/url]

開始覺得唔關lost case事
望住個個兩三日批
有舊bno 3號join queue咪又係無update

我都覺 同樣有舊bno 4號join都一樣無update

公務員攞到你個CASE就快

報lost要打電話比hmpo
你地等左幾耐先有人聽

3號個officer快啲做嘢唔好掛住fish and chips

明白, 即係去報失拎報失紙, 有冇需要另外寫REMARK?
另, 我仲寄唔寄剪左角個本?(因為報左LOST)

自己一個

邊度要拎報失紙

報失意思係於續領網頁報Lost or stolen，唔係搵黑警報失。

有睇過 HK01 post, 有教學話 填 LS01 要提供報失紙.(我情況就係RENEW左但唔見左)

係咪香港郵政? 我乜都冇寫 之後佢淨係叫我剔"文件" 冇叫我寫咁詳細

咩原因先

HK01都好睇
睇頭POST先喇

睇左, 都上左個網址試()
暫時無見有要求. 問多兩句求個安心.

而家可以online報啦

我有舊bno
但2號join q 到依家仲未批

冇事嘅, 問多幾個實有

會唔會以前啲同學朋友有你唔知咋
同事呢

有既，你再問下啦

再唔係問老師有冇計呀

我都覺 同樣有舊bno 2號join都一樣無update

9月頭果批 好似好多都卡住左

8月30日有舊BNO 有副簽
join完Q就冇反應 等到幾耐先webchat好

Pish